{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_074626",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.museum.go.kr/site/main/relic/search/collectionList#######",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "분청사기 박지 모란 넝쿨무늬 병"
    },
    "text": "粉青沙器 朴智星牡丹つる模様の瓶 (분청사기 박지 모란 넝쿨무늬 병)\\n\nこの形状の瓶は、「玉虎春」とも呼ばれ、入口部分がラッパのように広がって丸く乾かし、細い首を通って胴体の下に行くほど豊満になり、丈夫なヒールに至る特徴があります。特にこの形状の瓶は、朝鮮初期に流行したとされています。この作品では、表面には白土を塗り、首の下からヒールの周りまでは背土を薄く塗って、筆跡が感じられるようにしました。また、首、肩、下の部分にそれぞれ線を回し、文様を区画しました。上段の縦線と下段の蓮の花びら模様は、陰刻線で引いて表現し、造花技法を用いて装飾しています。胴体中央には大きな牡丹が配置されており、花から伸びる太くて力強い茎は、周囲の白土を掻き剥がす剥地技法を使用して表現しました。牡丹や葉の輪郭線は鉄分が含まれた顔料を利用して細かく表現し、全体的な色の対比と調和が成されています。釉薬は薄く塗られており、所々に選んで、細かくひびが入った氷裂が見られます。橋の底と内側の底では、地土が見えており、砂混じりの耐火土で支えた後、焼き上げた痕跡が残っています。この作品の国籍/時代は韓国-朝鮮であり、材質は陶磁器の粉青です。分類は食生活-食べ物-瓶で、サイズは高さ297cm、穴の直径67cm、底径92cmです。",
    "QA": [
        {
            "question": "この瓶は何と呼ばれていますか？",
            "answer": "この瓶は「玉虎春」とも呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "この瓶の形状にはどのような特徴がありますか？",
            "answer": "この瓶の特徴は、入口部分がラッパのように広がって丸く乾かし、細い首を通って胴体の下に行くほど豊満になり、丈夫なヒールに至ることです。"
        },
        {
            "question": "この瓶の作品はいつ流行しましたか？",
            "answer": "この瓶の形状は、朝鮮初期に流行したとされています。"
        },
        {
            "question": "この瓶の表面には何が塗られていますか？",
            "answer": "この瓶の表面には白土が塗られており、首の下からヒールの周りまでは背土が薄く塗られています。"
        },
        {
            "question": "この瓶の装飾にはどのような技法が使われていますか？",
            "answer": "この瓶の装飾には、陰刻線で引かれた縦線や蓮の花びら模様、造花技法が使用されています。"
        },
        {
            "question": "この瓶の牡丹や葉の輪郭線は何を利用して表現されていますか？",
            "answer": "この瓶の牡丹や葉の輪郭線は、鉄分が含まれた顔料を利用して細かく表現されています。"
        },
        {
            "question": "この瓶の釉薬には何が見られますか？",
            "answer": "この瓶の釉薬は薄く塗られており、所々に細かくひびが入った氷裂が見られます。"
        },
        {
            "question": "この瓶の底部に何が見えますか？",
            "answer": "この瓶の底部では、地土が見えており、砂混じりの耐火土で支えた後、焼き上げた痕跡が残っています。"
        },
        {
            "question": "この瓶の国籍と時代は何ですか？",
            "answer": "この瓶の国籍/時代は韓国-朝鮮であり、材質は陶磁器の粉青です。"
        },
        {
            "question": "この瓶の分類とサイズは何ですか？",
            "answer": "この瓶の分類は食生活-食べ物-瓶で、サイズは高さ297cm、穴の直径67cm、底径92cmです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 404,
        "QA": 432
    }
}